港共 : 湖北港人兩個月來未受感染 身處封閉式小區風險低 資源所限未安排病毒檢測

聶德權：湖北港人傳播病毒風險低未安排病毒檢測

特區政府今日派出兩班包機，共接載281名滯留湖北的港人返港，當中74人是16歲以下，60歲以上的就有13人；其中3人有病患，另外有一名中學文憑試考生。帶領今次行動的政制及內地事務局長聶德權，抵港後表示，這批港人在過去兩個月，都身處嚴密封閉式的小區管理中，認為他們再傳播病毒的風險較低，加上政府化驗所進行病毒檢測的容量有限，因此當局只要求他們抵港後，接受14天家居檢疫，而未有為他們進行病毒檢測。

至於會否再有第三輪接載行動，聶德權說，暫時未有定案，又指湖北多個城市先後解封，要視乎稍後湖北港人身處地方的交通情況等因素，並完成明天的行動，才再作決定。

玩撚完

0確診啊嗎緊係唔驗
驗到有咪落刁大大面